**Kipsate**
- 4 kipfilets à 150 g
- 1 eetlepel honing
- 5 eetlepels sojasaus
- 2 theelepels sesamolie
- 1 theelepel kurkuma (koenjit) of kerrie
- 1 theelepel ketoembar
- 1 theelepel chilipoeder

**Nasi Goreng**
- 400 gr rijst
- 400 gr resten van vlees, kip, ham of garnalen
- 2 eieren
- olie
- 300 gr groenten (taugé, kool en prei)
- 200 gr fijngesneden uien
- 2 teentjes gesnipperde knoflook
- 1 eetl gehakte selderij
- 1 eetl gehakte bieslook
- 2 theel sambal trassie
- 2 eetl ketjap
- zout


**Bereiding**

Kook de rijst droog en bij voorkeur een dan eerder. Verhit de olie in een wok/wadjan en fruit faarin de uien en de knflook goudgeel. Voeg het vlees toe en bak dit mee totdat het vlees gaar is. Bak daarna de groente nog even mee, maar probeer de groente wel knapperend te houden.

Dan de rijst beetje bij beetje toevoegen en mee laten bakken. Als laatste de sambal en de ketjap er goed doorheen roeren. Roer er vlak voor het opdienen de selderij en
bieslook door.

Maak van tevoren een omelet van 2 eieren, aan beide kanten gebakken en opgerold. Laat de omelet een beetje afkoelen en snijd het dan met een scherp mes in ragfijne reepjes.

